如果經過理性分析而決定死，係咪真係有必要阻止？

成日都係度諗，係咪真係要阻人死，如果個人死左會舒服啲，阻人死真係好自私。再講，其實好人好者搞到去死，好大程度都係比啲自私撚逼成。逼完人死跟住叫人唔好死，真係好反智。

btw都係搵日認認真真寫定封遺書

咁就應該要死 唔好阻止
我好認真
即是我唔肯定有冇可能透過理性嘅分析決定應唔應該死
不過我認為誠實咁面對自己嘅内心係最重要
自由意志係絕對自由
有任何諗法就應該要實踐
即使最後會為你帶嚟生命嘅終結
咁就應該係你嘅命運
欣然接受係你最大嘅自由
因為你嘅意志就係你生命本身
你決定用某種方式結束嘅咁就應該要做
實踐你嘅意願係對你嘅生命最大嘅尊重

好賤呀，看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午四時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：晚上八時至凌晨一時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"